[
    {
        "pregunta" : "¿Quién prepara las preguntas en una entrevista?",
        "respuesta": "Entrevistador",
        "incorrecta1": "Entrevistado",
        "incorrecta2": "Público",
        "incorrecta3" : "Escritor"
    },
    {
        "pregunta" : "En el texto La vereda subía, entre yerbas, llena de espinas y de malas mujeres. La forma del discurso es",
        "respuesta": "Literaria",
        "incorrecta1": "Narrativa",
        "incorrecta2": "Descriptiva",
        "incorrecta3" : "Dramática"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál de los siguientes conjuntos está compuesto solo por adjetivos?",
        "respuesta": "Filial, tutelar, potable",
        "incorrecta1": "Difícil, momia, vieja",
        "incorrecta2": "Reprobado, aromático, cansado",
        "incorrecta3" : "Sopa, pesado, folleto"
    },
    {
        "pregunta" : "Sinónimo de ACUMULACIÓN",
        "respuesta": "Aglomeración",
        "incorrecta1": "Exuberancia",
        "incorrecta2": "Manifestación",
        "incorrecta3" : "Promiscuidad"
    },
    {
        "pregunta" : "Es la ciencia que estudia la lengua en todas sus manifestaciones",
        "respuesta": "Lingüística",
        "incorrecta1": "Metalingüística",
        "incorrecta2": "Sintaxis",
        "incorrecta3" : "Morfología"
    },
    {
        "pregunta" : "Todas son consideradas cantidades físicas fundamentales, EXCEPTO",
        "respuesta": "Aceleración",
        "incorrecta1": "Tiempo",
        "incorrecta2": "Longitud",
        "incorrecta3" : "Temperatura"
    },
    {
        "pregunta" : "Fenomeno que consiste en el cambio de posición de un sistema u objeto",
        "respuesta": "Movimiento",
        "incorrecta1": "Aceleración",
        "incorrecta2": "Rapidez",
        "incorrecta3" : "Velocidad"
    },
    {
        "pregunta" : "Es la cantidad física escalar que nos dice cuanta energía se transfiere por unidad de tiempo",
        "respuesta": "Potencia",
        "incorrecta1": "Velocidad",
        "incorrecta2": "Ímpetu",
        "incorrecta3" : "Conservación"
    },
    {
        "pregunta" : "¿A cuál cantidad física corresponde la unidad física Newton (N)?",
        "respuesta": "Fuerza",
        "incorrecta1": "Energía",
        "incorrecta2": "Presión",
        "incorrecta3" : "Volumen"
    },
    {
        "pregunta" : "Es la cantidad física vectorial que nos dice como se mueve un sistema",
        "respuesta": "Velocidad",
        "incorrecta1": "Energía",
        "incorrecta2": "Presión",
        "incorrecta3" : "Fuerza"
    },
    {
        "pregunta" : "Musculo que impulsa sangre por todo el cuerpo",
        "respuesta": "Corazón",
        "incorrecta1": "Cerebro",
        "incorrecta2": "Pulmones",
        "incorrecta3" : "Riñones"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuáles son las fases de la fotosíntesis?",
        "respuesta": "Luminosa y oscura",
        "incorrecta1": "Activa y pasiva",
        "incorrecta2": "Primaria y secundaria",
        "incorrecta3" : "No tiene fases"
    },
    {
        "pregunta" : "Las células reproductoras se dividen por:",
        "respuesta": "Meiosis",
        "incorrecta1": "Mitosis",
        "incorrecta2": "Metamorfosis",
        "incorrecta3" : "Genética"
    },
    {
        "pregunta" : "Los seres vivos se clasifican en grandes grupos llamados reinos, ¿Cuántos son?",
        "respuesta": "cinco",
        "incorrecta1": "dos",
        "incorrecta2": "tres",
        "incorrecta3" : "seis"
    },
    {
        "pregunta" : "Como se puede llamar también al ADN",
        "respuesta": "Ácido desoxirribonucleico",
        "incorrecta1": "Ácido ribonucleico",
        "incorrecta2": "Citosina",
        "incorrecta3" : "Mistosina"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuáles son los estados fundamentales de la materia?",
        "respuesta": "Gaseoso,líquido,sólido",
        "incorrecta1": "Átomo,molécula,compuesto",
        "incorrecta2": "Congelado,acuoso,vapor",
        "incorrecta3" : "Homogéneo y heterogéneo"
    }, 
    {
        "pregunta" : "La unión de dos elementos forman:",
        "respuesta": "compuesto",
        "incorrecta1": "solución",
        "incorrecta2": "mezcla",
        "incorrecta3" : "pareja"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuántos elementos se han descubierto en la Tierra?",
        "respuesta": "118",
        "incorrecta1": "119",
        "incorrecta2": "117",
        "incorrecta3" : "116"
    },
    {
        "pregunta" : "La fórmula H2O es la fórmula del:",
        "respuesta": "Agua",
        "incorrecta1": "Alcohol",
        "incorrecta2": "Azúcar",
        "incorrecta3" : "Aire"
    },
    {
        "pregunta" : "La unión entre átomos donde hay transferencia de electrones es:",
        "respuesta": "Enlace iónico",
        "incorrecta1": "Enlace covalente",
        "incorrecta2": "Enlace metálico",
        "incorrecta3" : "Enlace numérico"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cómo se llamaban los gobernantes del antiguo Egipto?",
        "respuesta": "Faraones",
        "incorrecta1": "Reyes",
        "incorrecta2": "Basilios",
        "incorrecta3" : "Alcaldes"
    },{
        "pregunta" : "¿Dónde y cuándo se inventó la pólvora?",
        "respuesta": "China siglo IX",
        "incorrecta1": "Estados Unidos siglo XIX",
        "incorrecta2": "Francia  siglo XVII",
        "incorrecta3" : "Japón siglo XII"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál evento provocó el inicio de la Segunda Guerra Mundial?",
        "respuesta": "invasión alemana a Polonia",
        "incorrecta1": "ataque a Fort Sumter",
        "incorrecta2": "batalla de Verdún",
        "incorrecta3" : "guerra de los pasteles"
    },
    {
        "pregunta" : "Primera persona que viajó al espacio y logró orbitar el planeta tierra",
        "respuesta": "Neil Armstrong",
        "incorrecta1": "Yuri Gagarin",
        "incorrecta2": "Valentina Tereshkova",
        "incorrecta3" : "Luke Hemmings"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuál idioma hablaban los aztecas?",
        "respuesta": "Náhuatl",
        "incorrecta1": "Quechua",
        "incorrecta2": "Aymara",
        "incorrecta3" : "Olmeca"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuántos decimales tiene el número pi π?",
        "respuesta": "Infinitos",
        "incorrecta1": "Dos",
        "incorrecta2": "Veinte",
        "incorrecta3" : "Cien"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cómo se llama también el perímetro de un círculo?",
        "respuesta": "Circunferencia",
        "incorrecta1": "Diámetro",
        "incorrecta2": "Tangente",
        "incorrecta3" : "Radio"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Quién descubrió las leyes de la palanca y la polea?",
        "respuesta": "Arquímedes",
        "incorrecta1": "Sócrates",
        "incorrecta2": "Aristóteles",
        "incorrecta3" : "Newton"
    },
    {
        "pregunta" : "¿Cuántos grados hay en un ángulo recto?",
        "respuesta": "90 grados",
        "incorrecta1": "25 grados",
        "incorrecta2": "180 grados",
        "incorrecta3" : "270 grados"
    },
    {
        "pregunta" : "Número de horas en una semana",
        "respuesta": "168",
        "incorrecta1": "3,600",
        "incorrecta2": "60",
        "incorrecta3" : "24"
    }



]